24歲醫生穿防彈衣上前線 「我已預備在抗爭中死去」

24歲醫生穿防彈衣上前線
「我已預備在抗爭中死去」

7.21元朗白衣人恐襲事件後，馮醫生決定走上前線，為港爭取民主。彭博

【拚命一戰】

【本報訊】被政府及警方標籤為暴徒的勇武抗爭者不一定是社會中失敗的一群，當中也有原應前程錦繡的專業才俊。年輕醫生因7.21元朗白衣人暴打市民的義憤，脫下白袍換上黑衣，拋棄前途走上示威前線。他堅信抗爭者的武力必須升級，才能逼政權讓步，自己更購置了防彈護甲，寫下了遺書，預備為逆權運動而死。抗爭者願意生死一拼，因為他們覺得這已是香港民主運動的最後機會。

記者：麥志榮

相關新聞：警威脅添馬外清場30萬人集會腰斬

馮醫生購置全套裝備，當中更包括防彈護甲，願為逆權運動一拼。彭博

美國新聞媒體Bloomberg（彭博）訪問了香港抗爭運動中的「勇武派」，其中一位是24歲的馮，任職醫生。2014年雨傘運動時他沒有參與，只如普通市民一樣在旁拍照。令他徹底轉變的是7月21日晚，在電視看着一批白衣人衝上西鐵列車襲擊乘客，警察卻無影無蹤。馮指出，白衣黑幫分子襲擊市民令人無法接受，而他更無法接受警察遲了39分鐘才到場。之後他每逢周末都出現在催淚彈橫飛的示威衝突現場。

馮一身勇武派的標準裝備，黑衣、頭盔、防煙面罩、雷射筆。自從8月25日荃灣有警員拔槍指向群眾，馮更購置了一件防彈護甲，每次上前線都穿在黑衣之下。他向彭博記者展示防彈護甲時表示，抗爭的武力必須升級，才能迫使林鄭月娥政府及背後中央回應他們的訴求。「如果你無法給壓力警察，警察就不會給壓力林鄭月娥。我們前線抗爭者，面對警察時經常都輸，我們從未贏過」。必須有更多人堅守防線，反擊警察。擲汽油彈有效阻嚇警察，前線便要投擲更多的汽油彈。

馮承認：「可能下星期就有人被打死，我寧願警察開槍射的人是我，我穿了防彈護甲，但不是每個前線都有這種防護裝備」。他會堅持下去，直至五大訴求達成，並已寫下了遺書，「我已預備了在抗爭運動中死去」。

設計師為義士復仇：如失敗比死更可怕

報道亦訪問了26歲的設計師Vincent，由雨傘運動起已參與示威，他認為勇武派難以正面對抗警察，要懂得進退時機，當防暴警衝前攻擊就應速逃。但他亦認為必須為受傷的義士復仇，例如被射爆眼的少女，「還眼不只是一句口號，必須成為事實才能令警察害怕」。

彭博報道指出，這場運動成功之道就是沒有大台，馮與Vincent屬於不同的勇武派小組，每個小組約有20人，各小組獨立行動，但之間會分享訊息及策略，亦會尊重對方的行動決定。當一種策略成功，其他小組便效法。

報道稱，冒死抗爭者的共同信念是，今次將是為香港爭取民主的終極一戰。Vincent認為：「雨傘運動的失敗給予港人教訓，大家都知道如果今次失敗了，今後再無機會，所以港人無畏地抗爭，因為我們都明白，如果失敗了，唯一等待我們的將比死更可怕」。

相關新聞：重返戰場市民慨嘆：對警察信任跌至零

上一則
上一則
歐洲響應「Stand with HK」

下一則
下一則
612人道基金 批出513萬助658人

警威脅添馬外清場30萬人集會腰斬
重返戰場市民慨嘆：對警察信任跌至零
轟林鄭講廢話醫護提示威者傷勢哽咽
紀錄片導演：傘運警暴原來雞毛蒜皮
文宣築路 光復元祖連儂牆
美議員發聲明促落實雙普選
陳日君：政府冷處理欲拖散運動
葵涌民間放映催淚回憶
全球50個城市 今同步反極權
留台港生聲援：未來靠我們走出來
《大公報》預言殺警抗爭者：如屬實中共所為
歐洲響應「Stand with HK」
612人道基金 批出513萬助658人
十．一賽馬取消儀式表演
港跑手full gear戰柏林馬拉松
黃之鋒出戰︰國際關注篩選
倘遭DQ 後備頂上
建制憂圍票站 林鄭不排除取消部份選舉
民主派福建二代披甲「平反」北角
單仲偕出山 阻建制自動當選
策略游說國會議辦成關鍵
聽證會發言 美學者被拒入港境
林鄭獲習批准始撤回逃犯例
港「滅火隊」啟發印尼示威者
議員聯署斥警剝奪兒童權利
劉業成「抹黑警是世上最大陰謀」
藍絲抄《榮光》何君堯白衣人合唱
秀茂坪22支五星旗被毀
傘運五周年 人民佔領夏慤道警鎮壓後深夜大搜捕

擲汽油彈有效阻嚇警察，前線便要投擲更多的汽油彈。

結果呢?阻嚇到咩?

逆轉思考,示威者掟汽油彈,有D人響電視睇到,就會覺得警方用比較重的武力係有必要

你所謂既逆轉思考, 逆轉做藍絲去思考?

啱呀

逆向思考，有人示威，就覺得警察要用暴力，不如唔好示威啦好冇？

弱智仔

臭GAY毛咪撚抹黑
唔好成日身處連登同溫層就做乜都自我感覺良好

愛與和平穿透坦克？
咩年代呀

如果警方真係咁撚驚汽油彈,駛乜要扮示威者,掟埋一份?好似驚你地掟得唔夠多咁?

一味識圍爐、自我感覺良好,完全無站響敵人角度諗過野

死弱智仔

唔洗轉場
根本只需要大家準時到場，唔理你用咩方法，灣仔行過去，天后行過去

係只需要準時到場

咁問下燒山，燒山好嘢

我屌吖，資源錯配

義士件衫只係多層膠防唔防到彈呀？防到既大家團購啦

咁你有咩高見呀？

知道為什麼會有抗爭嗎？世界上聰明人唔缺 但明面上就好少 因為佢地知道真相永遠係黑暗的 只有逃避或面對 只有一小部分既人願意站出來 佢地或會成功或會失敗 但正正因為佢地既出現 就會令更多人覺醒 反抗吧人民不應害怕政府 政府應害怕人民 we stand with you

越多人 越安全